**WebKit**是一種用來讓[网页浏览器](../Page/网页浏览器.md "wikilink")[繪製](../Page/渲染.md "wikilink")[網頁的](../Page/網頁.md "wikilink")[排版引擎](../Page/排版引擎.md "wikilink")。它被用於[Apple](../Page/蘋果公司.md "wikilink")
[Safari](../Page/Safari.md "wikilink")。其分支[Blink被用於基於](../Page/Blink.md "wikilink")[Chromium的網頁瀏覽器](../Page/Chromium.md "wikilink")，如：[Opera與](../Page/Opera.md "wikilink")[Google
Chrome](../Page/Google_Chrome.md "wikilink")。

Webkit亦使用於Apple [iOS](../Page/iOS.md "wikilink")、[BlackBerry Tablet
OS](../Page/BlackBerry_Tablet_OS.md "wikilink")、[Tizen及](../Page/Tizen.md "wikilink")[Amazon
Kindle的預設瀏覽器](../Page/Kindle.md "wikilink")。WebKit的[C++](../Page/C++.md "wikilink")[应用程序接口提供了一系列的](../Page/应用程序接口.md "wikilink")[Class以在視窗上顯示網頁內容](../Page/类_\(计算机科学\).md "wikilink")，並且實現了一些瀏覽器的特色，如使用者連結點擊、管理前後頁面列表及近期歷史頁面等等。

WebKit的HTML及JavaScript程式碼源自[KDE的](../Page/KDE.md "wikilink")[KHTML及](../Page/KHTML.md "wikilink")[KJS函式庫的一個分支](../Page/KJS.md "wikilink")\[1\]，現已由KDE、Apple、[Google](../Page/Google.md "wikilink")、[Nokia](../Page/Nokia.md "wikilink")、[Bitstream](../Page/Bitstream.md "wikilink")、[BlackBerry及Igalia等獨立開發](../Page/BlackBerry.md "wikilink")\[2\]。[OS
X](../Page/OS_X.md "wikilink")、[Windows](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")、[GNU](../Page/GNU計劃.md "wikilink")/[Linux以及其他](../Page/Linux.md "wikilink")[类Unix系统作業系統](../Page/类Unix系统.md "wikilink")，皆支援這個專案\[3\]。2013年4月3日，Google宣佈它建立了WebKit中WebCore元件的分支——Blink，Blink將用於新版[Google
Chrome與](../Page/Google_Chrome.md "wikilink")[Opera](../Page/Opera.md "wikilink")\[4\]\[5\]。

WebKit的[WebCore及](../Page/#WebCore.md "wikilink")[JavaScriptCore元件使用](../Page/#JavaScriptCore.md "wikilink")[GNU宽通用公共许可证](../Page/GNU宽通用公共许可证.md "wikilink")，其他元件則採用[BSD许可证](../Page/BSD许可证.md "wikilink")\[6\]。

截至2013年3月7日，Webkit商标已被[苹果公司在](../Page/苹果公司.md "wikilink")[美国专利及商标局注册为其商标](../Page/美国专利及商标局.md "wikilink")。\[7\]

## 緣起

WebKit的程式碼源自1998年所開發的KDE的[HTML排版引擎KHTML及KDE的JavaScript引擎](../Page/HTML.md "wikilink")[KJS的程式碼](../Page/KJS.md "wikilink")。Apple的Don
Melton於2001年6月25日開始了WebKit這個專案\[8\]，當時WebKit僅為[KHTML及](../Page/KHTML.md "wikilink")[KJS的](../Page/KJS.md "wikilink")[复刻](../Page/復刻_\(軟體工程\).md "wikilink")，Melton在電子郵件中向KDE開發者解釋\[9\]，[KHTML及](../Page/KHTML.md "wikilink")[KJS比起其他技術有著更容易開發](../Page/KJS.md "wikilink")、更輕巧（少於140000行程式碼）、更加乾淨的設計，以及更與標準相容的優勢，KHTML及KJS將會透過連接器函式庫（adapter
library）的幫忙被移植到OS
X，並重新命名為WebCore及JavaScriptCore\[10\]。JavaScriptCore在2002年6月，於KDE的郵件列表（mailing
list）中首度發表，包含著蘋果電腦首次釋出的部分\[11\]。WebCore在2003年1月，首度發佈於[Macworld
Expo中由蘋果電腦](../Page/Macworld_Expo.md "wikilink")[CEO](../Page/CEO.md "wikilink")
[Steve
Jobs發表的Safari瀏覽器](../Page/Steve_Jobs.md "wikilink")。當WebCore首次使用在第一個Safari的測試版本的同時，JavaScriptCore首次並以私有framework的方式包進[Mac
OS X
v10.2](../Page/Mac_OS_X_v10.2.md "wikilink")，蘋果電腦將其使用在[Sherlock軟體](../Page/Sherlock_\(軟件\).md "wikilink")。[Mac
OS X
v10.3是第一個Apple發佈內建WebKit的作業系統](../Page/Mac_OS_X_v10.3.md "wikilink")，儘管它已經被內建在10.2內了。

Apple表示，有些牽涉到OSX的特定功能（例如：[Objective-C](../Page/Objective-C.md "wikilink")、KWQ\[12\]及[OS
X特定函式](../Page/OS_X.md "wikilink")）將會在KDE的KHTML中缺席，這行為被稱為不同的發展策略\[13\]。

### 開發分裂

由於這兩個分支（KHTML及WebCore）有著不同的目的而進行開發，所以他們程式碼互相補丁（patch）的難度越來越高\[14\]。
KHTML的開發者認為，他們不喜歡接受蘋果電腦對於KHTML的改變，並宣稱兩個組織的關係有些不好（a bitter
failure）\[15\]，蘋果提交他們相當大的補丁，其中包含相當大數目的改變，但是卻缺少相關文件，並且經常包含著未來的擴充，然而這些補丁對於KDE的開發者而言，要整合回KHTML是相當困難的\[16\]，此外，蘋果電腦要求開發者閱覽Apple的程式碼之前必須簽署保密條款（non-disclosure
agreements），甚至還不能存取蘋果電腦的bug資料庫。

在公佈*離婚*的期間，KDE開發者Kurt
Pfeifle（*pipitas*）貼出了一篇文章，宣稱KHTML開發者已經設法從WebCore移植許多（但非全部）Safari所改進的項目回KHTML，而他們一直都希望這些改進是來自於蘋果電腦。這篇文章讓Apple開始聯絡KHTML的開發者，並討論有關增進彼起關係的方法及未來的合作模式\[17\]，事實上KDE專案確實有能力合併一些項目，來改進KHTML的渲染速度以及加入一些新的功能特色，包含[Acid2渲染測試的改進](../Page/Acid2.md "wikilink")\[18\]。

自从新闻播报了fork事件之后，Apple在[CVS](../Page/Concurrent_Versions_System.md "wikilink")\[19\]发布了他們自己維護的WebKit版本，在他們发布代码後，Apple及KHTML開發者已經加深了合作關係，許多KHTML的開發者也成為了WebKit
[SVN代码库的審查](../Page/SVN.md "wikilink")（Reviewer）及提交者（Submitter）。

WebKit工作團隊同時也逆轉許多Webkit程式碼當中，專為蘋果特定的修正，並且實現了一個平台特定的抽象層，可使渲染的程式碼於其他平台可以更順利的運作\[20\]。

在2007年7月，[Ars
Technica網站發佈一篇文章](../Page/Ars_Technica.md "wikilink")，指出KDE開發團隊將從KHTML轉移到WebKit\[21\]，再經由多年的整合，KDE開發平台4.5於2010年8月釋出，它同時支援WebKit及KHTML，而KHTML的開發仍在繼續\[22\]。

### 開源

在2005年6月7日，Safari開發者[戴夫·海厄特](../Page/戴夫·海厄特.md "wikilink")（Dave
Hyatt）於他的blog宣布Apple將把Webkit開源（之前僅有WebCore及JavaScriptCore開源），並且開放了WebKit的CVS程式庫以及臭蟲資料庫工具\[23\]。這項消息由蘋果電腦軟體工程的高階副總（Senior
Vice President）[Bertrand
Serlet於蘋果電腦](../Page/Bertrand_Serlet.md "wikilink")2005年的[Worldwide
Developers
Conference公開](../Page/Worldwide_Developers_Conference.md "wikilink")。

在2005年12月中，[可縮放向量圖形的支援被加入了標準版本](../Page/可縮放向量圖形.md "wikilink")\[24\]，在2006年1月初，這項程式碼從[CVS轉移至](../Page/Concurrent_Versions_System.md "wikilink")[Subversion](../Page/Subversion.md "wikilink")。

WebKit的JavaScriptCore及WebCore元件目前以GNU較寬鬆公共許可證方式授權，而其他的WebKit元件則是以BSD授權公開。

### 更進一步發展

在2007年一開始，開發團隊開始實現[层叠样式表](../Page/层叠样式表.md "wikilink")（CSS）的擴充，包含[動畫](../Page/CSS动画.md "wikilink")、轉換（transitions）以及2D和3D的轉場（transform）\[25\]，這樣的擴充在2009年[W3C的標準中被列入草案](../Page/万维网联盟.md "wikilink")\[26\]。

在2007年11月，這項專案宣布，他們已經完成了[HTML5媒體特色的支援](../Page/HTML5.md "wikilink")，允許頁面中以原生的方式嵌入影片，並且可以被script所控制\[27\]。

在2008年6月2日，WebKit專案宣布他們重寫了JavaScriptCore，被稱為"SquirrelFish"，它是一個[字节码](../Page/字节码.md "wikilink")[直譯器](../Page/直譯器.md "wikilink")（Bytecode
Interpreter）\[28\]\[29\]，這項專案驗後來變成SquirrelFish
Extreme（SFX），它可將JavaScript編譯為[机器语言而不再需要直譯器](../Page/机器语言.md "wikilink")，這樣的做法加速了JavaScript的執行\[30\]，這項專案於2008年9月18日發布。一開始，SFX僅支援[x86架構](../Page/x86.md "wikilink")，於2009年1月底，SFX於OSX支援了[x86-64架構](../Page/x86-64.md "wikilink")，並且在該平台通過了所有的測試\[31\]。

### WebKit2

WebKit2發佈於2010年4月8日，WebKit2的目標是將元件抽象化，並提供更乾淨的網頁渲染，它會利用從周圍的界面或是應用程式的殻，建立一個環境使網頁的內容（JavaScript、HTML、排版等等）將會在另外一個进程(Process)運行，比起WebKit，這個抽象化的做法打算令WebKit2可重覆使用一個更簡單的程序。因為WebKit2對比起WebKit有*一個不相容的API*，所以導致他的名字被改變為WebKit2\[32\]。

目前WebKit2僅開放於Mac、Windows及MeeGo-Harmattan\[33\]\[34\]。

## 使用

[Usage_share_of_web_browsers_(Source_StatCounter).svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Usage_share_of_web_browsers_\(Source_StatCounter\).svg "fig:Usage_share_of_web_browsers_(Source_StatCounter).svg")根據[StatCounter](../Page/StatCounter.md "wikilink").\]\]
[Web_browser_usage_on_Wikimedia.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Web_browser_usage_on_Wikimedia.png "fig:Web_browser_usage_on_Wikimedia.png")
作為渲染引擎使用的WebKit，被使用在[Safari及](../Page/Safari.md "wikilink")[Google
Chrome瀏覽器於](../Page/Google_Chrome.md "wikilink")[Windows](../Page/Windows.md "wikilink")、[OS
X](../Page/OS_X.md "wikilink")、[iOS及](../Page/iOS.md "wikilink")[Android平台](../Page/Android.md "wikilink")（然而，Chrome僅僅使用WebCore，而JavaScript引擎及多工系統則自行開發）\[35\]。其他的在OS
X底下的應用程式也使用WebKit，例如Apple的e-mail用戶端軟體[Mail以及微軟的](../Page/郵件_\(Mac_OS_X\).md "wikilink")[个人信息管理系统](../Page/个人信息管理系统.md "wikilink")[Microsoft
Entourage](../Page/Microsoft_Entourage.md "wikilink")
2008，皆使用WebKit來渲染HTML內容的e-mail訊息。

[Opera软件公司於](../Page/Opera软件公司.md "wikilink")2013年初宣布，他們將停止他們自行開發的[Presto排版引擎](../Page/Presto.md "wikilink")，由Webkit專案取代，在未來將會以Webkit來取代，並貢獻給Webkit專案\[36\]。

### 內建平台

新的網頁瀏覽器已經內建了WebKit，例如[Symbian手機的](../Page/Symbian.md "wikilink")[S60瀏覽器](../Page/S60.md "wikilink")\[37\]、[BlackBerry瀏覽器](../Page/BlackBerry_OS.md "wikilink")（ver
6.0+）、[Midori](../Page/Midori.md "wikilink")、[Chrome瀏覽器](../Page/Google_Chrome.md "wikilink")\[38\]\[39\]、[Android網頁瀏覽器](../Page/Android.md "wikilink")、[PlayStation_3_系统软件](../Page/PlayStation_3_系统软件.md "wikilink")4.0以上所使用的瀏覽器\[40\]、KDE的[Rekonq瀏覽器以及](../Page/Rekonq.md "wikilink")[Plasma
Workspaces都使用WebKit作為原生的網頁渲染引擎](../Page/Plasma_Workspaces.md "wikilink")。WebKit已經被[OmniWeb](../Page/OmniWeb.md "wikilink")、[iCab及Web](../Page/iCab.md "wikilink")（前面所說的Epiphany）採用，並取代原有的渲染引擎，[Sleipnir於](../Page/Sleipnir.md "wikilink")2012年開始在他們的瀏覽器開發WebKit，並於2012年5月17日進入第三個Alpha階段\[41\]。Epiphany同時支援[Gecko及WebKit](../Page/Gecko.md "wikilink")，但他們的團隊描述Gecko的發佈週期及未來的開發計劃將會令他們對於Gecko的支援太過笨重。HP的[WebOS使用WebKit作為它應用程式執行時期的基礎](../Page/WebOS.md "wikilink")\[42\]。[Valve
Corporation的](../Page/维尔福.md "wikilink")[Steam最新更新的界面](../Page/Steam.md "wikilink")，使用WebKit作為它界面的渲染以及內建的瀏覽器\[43\]。WebKit在[Adobe_AIR中被使用在渲染HTML及執行JavaScript](../Page/Adobe_AIR.md "wikilink")，在[Adobe
Creative Suite](../Page/Adobe_Creative_Suite.md "wikilink")
CS5，WebKit用來渲染部分元件的使用界面。

截至2010年上半年，分析估計內建WebKit瀏覽器的行動裝置已經達到3億5千萬\[44\]，，WebKit的市場份額已經達到36%，同等於Internet
Explorer所使用的Trident/MSHTML引擎的市場份額\[45\]，如果這個成長持續下去，使用WebKit的總和（Chrome、Safari以及智慧型手機/平板）於2012年底將會超過50%，而WebKit將會是市場的領導者\[46\]。

### 移植

在Hyatt發佈WebKit開源之後的那一周，Nokia宣布他們將移植WebKit到[Symbian作業系統](../Page/Symbian.md "wikilink")，並為S60開發一個基於WebKit的行動裝置瀏覽器，現在已經被命名為[Web
Browser for
S60](../Page/Web_Browser_for_S60.md "wikilink")，它被使用在Nokia、Samsung、LG及其他使用Symbian
S60的行動電話。Apple也已經移植WebKit到[iOS並將其運行於](../Page/iOS.md "wikilink")[iPhone](../Page/iPhone.md "wikilink")、[iPod
Touch及](../Page/iPod_Touch.md "wikilink")[iPad](../Page/iPad.md "wikilink")，它被使用在這些裝置的網頁瀏覽器及電子郵件軟體。\[47\][Android行動電話平台也使用WebKit作為它網頁瀏覽器的基礎](../Page/Android.md "wikilink")\[48\]，而於2009年1月發佈的[Palm
Pre使用WebKit作為它的界面](../Page/Palm_Pre.md "wikilink")\[49\]。[Amazon
Kindle](../Page/Amazon_Kindle.md "wikilink")
3包含著一個以WebKit打造實驗性質的瀏覽器\[50\]。

在2007年6月，Apple宣布WebKit已經被移植到[iOS](../Page/iOS.md "wikilink")，並作為Safari的一部分，還有一些正在進行中的項目，將WebKit移植到開源的作業系統[Syllable](../Page/Syllable_\(operating_system\).md "wikilink")\[51\]、[Haiku](../Page/Haiku_\(operating_system\).md "wikilink")\[52\]以及[AROS
Research Operating
System](../Page/AROS_Research_Operating_System.md "wikilink")（AROS）.\[53\]。

WebKit也被移植到許多Toolkits使其支援多平台，例如[GTK+](../Page/GTK+.md "wikilink")
toolkit\[54\]\[55\]、[Qt](../Page/Qt_\(framework\).md "wikilink")
framework,\[56\]、[Adobe
AIR](../Page/Adobe_AIR.md "wikilink")、[Enlightenment Foundation
Libraries](../Page/Enlightenment_Foundation_Libraries.md "wikilink")
(EFL)以及[Clutter](../Page/Clutter_\(toolkit\).md "wikilink")
toolkit\[57\]。[Qt
Software](../Page/Qt_Software.md "wikilink")（[Digia所擁有](../Page/Digia.md "wikilink")）於Qt
4.4包含Qt port，Qt
port的WebKit也可使用在[Konqueror](../Page/Konqueror.md "wikilink")
4.1版本之後\[58\]。在Qt底下的[Iris
Browser也使用WebKit](../Page/Iris_Browser.md "wikilink")。The
Enlightenment Foundation Libraries
(EFL)的移植還在進行（經由[Samsung及ProFUSION](../Page/Samsung.md "wikilink")\[59\]），他們將專注在嵌入式及行動系統，並將其作為一個獨立運行的瀏覽器、Widgets/Gadgets、文件閱讀及修改軟體。[Clutter的移植是由](../Page/Clutter_\(toolkit\).md "wikilink")[Collabora所開放](../Page/Collabora.md "wikilink")，由[Bosch所贊助](../Page/Robert_Bosch_GmbH.md "wikilink")。

還有一個專案與WebKit同步（由Pleyo所贊助）\[60\]，被稱之為*[Origyn Web
Browser](../Page/Origyn_Web_Browser.md "wikilink")*，他提供了一個多元的移植方式，將其移植到抽象的平台，目的是讓移植到嵌入式或是輕量系統可以更快速簡單\[61\]。這個移植被使用在嵌入式裝置，例如[set-top
boxes](../Page/set-top_boxes.md "wikilink")、PMP，而他已經被移植到[AmigaOS](../Page/AmigaOS.md "wikilink")\[62\]\[63\]、[AROS](../Page/AROS.md "wikilink")\[64\]及[MorphOS](../Page/MorphOS.md "wikilink")，MorphOS
1.7是第一個支援[HTML5媒體標籤的](../Page/HTML5.md "wikilink")[Origyn Web
Browser](../Page/Origyn_Web_Browser.md "wikilink") (OWB)\[65\]\[66\]。

### 分支

在2013年4月3日，Google宣布他將自行開發WebCore的分支，也就是[Blink引擎](../Page/Blink.md "wikilink")。Chrome的開發者由於希望在瀏覽器的開發上擁有更大的自由度，同時避免與上游衝突，更可透過移除Chrome沒有使用的元件而簡化自己的程式庫，所以決定開發WebKit的分支版本。同時[Opera软件在同年稍早也宣布](../Page/Opera软件.md "wikilink")，他們將自有引擎轉換到Chromium的程式庫，在此時也同時轉換到Blink的分支\[67\]。根據這份聲明，WebKit的開發者開始討論移除Chrome相關程式碼的可能性，以精簡整個WebKit程式庫\[68\]。

## 元件

### WebCore

WebCore是一個由WebKit專案所開發的佈局（Layout）、渲染（Rendering）及HTML和[SVG的](../Page/SVG.md "wikilink")[DOM函式庫](../Page/文档对象模型.md "wikilink")，完整的程式碼皆由[GNU宽通用公共许可证所授權](../Page/GNU宽通用公共许可证.md "wikilink")，WebKit框架包裝了WebCore及JavaScriptCore，並提供一個Objective-C[应用程序接口來接介由C](../Page/应用程序接口.md "wikilink")++所開發的WebCore渲染引擎及JavaScriptCore腳本引擎，透過[Cocoa
API就可以在應用程式中很簡單的使用這些元件](../Page/Cocoa_API.md "wikilink")。之後的版本同時包含了一個[跨平台的C](../Page/跨平台.md "wikilink")++抽象平台，並且提供各種API使用。

WebKit通過[Acid2及](../Page/Acid2.md "wikilink")[Acid3的測試](../Page/Acid3.md "wikilink")，包含完美像素的渲染（pixel-perfect
rendering）以及沒有任何時間及不順的問題\[69\]。

### JavaScriptCore

JavaScriptCore是一個在WebKit中提供[JavaScript引擎的框架](../Page/JavaScript引擎.md "wikilink")，而且在OS
X作為其他內容的腳本引擎\[70\]\[71\]。JavaScriptCore最初是為[KDE的JavaScript引擎](../Page/KDE.md "wikilink")（[KJS](../Page/KJS.md "wikilink")）函式庫及[PCRE](../Page/PCRE.md "wikilink")[正则表达式函式庫](../Page/正则表达式.md "wikilink")，JavaScriptCore從KJS及PCRE復刻之後，已比原先進步了許多，有了新的特色以及極大的效能改進\[72\]。

在2008年6月2日，WebKit專案宣布，將被重寫為"SquirrelFish"，它是一個[字节码](../Page/字节码.md "wikilink")[直譯器](../Page/直譯器.md "wikilink")\[73\]\[74\]，這個專案演變成SquirrelFish
Extreme（簡稱為SFX，市場稱之為Nitro），首次公開於2008年9月18日，它會將Javascript編譯為原生的[机器语言](../Page/机器语言.md "wikilink")，不再需要[字节码](../Page/字节码.md "wikilink")[直譯器](../Page/直譯器.md "wikilink")，同時加速了JavaScript的執行效率\[75\]。

### Drosera

Drosera是一個JavaScript[调试工具](../Page/调试工具.md "wikilink")，它被包含在每日編譯的WebKit版本內\[76\]\[77\]。它被命名為*[茅膏菜屬](../Page/茅膏菜屬.md "wikilink")*，這是一種[食虫植物](../Page/食虫植物.md "wikilink")。Drosera目前已經被Web
Inspector取代了\[78\]。

## 跨平台之路

### iOS

2007年6月29日，[iPhone上市](../Page/iPhone.md "wikilink")，WebKit通过[Safari浏览器进入](../Page/Safari.md "wikilink")[iOS平台](../Page/iOS.md "wikilink")，而且立即成为当时[iOS平台唯一的排版引擎](../Page/iOS.md "wikilink")。

[苹果公司](../Page/苹果公司.md "wikilink")\[79\]成为了这一项目的领导者。

### Windows

2008年3月18日，Safari 3.1 for
Windows转正，解决了[Windows平台下WebKit一直存在的部分兼容性问题](../Page/Windows.md "wikilink")。同年9月3日推出的[Google
Chrome使得这一平台进一步成熟](../Page/Google_Chrome.md "wikilink")。而在[Windows
Mobile战线](../Page/Windows_Mobile.md "wikilink")，领先推出稳定版的是拓驰公司的Iris
Browser。

Windows\[80\]是除Mac OS X\[81\]外另一个得到WebKit.org官方支持的版本。

### Linux

2008年10月22日投入市场的[Android](../Page/Android.md "wikilink")，其内置浏览器Google
Chrome
Lite代表着脱胎于Linux的Webkit内核“回归”[Linux平台](../Page/Linux.md "wikilink")。尽管WebKit的原型Khtml是由Qt写成，但Linux下当前最受瞩目的WebKit项目却是Gnome领导的WebKit/Gtk+。不过随着奇趣科技于2008年6月被Nokia收购，Qt方面\[82\]也加快了WebKit的开发进程。目前，Google
Chrome，Xfce的Midori，GNOME的Epiphany、KDE的Konqueror，Arora以及QupZilla是Linux系统下最流行的Webkit内核浏览器。

### Symbian

2005年，[诺基亚公司的](../Page/诺基亚公司.md "wikilink")[S60团队成为手机端WebKit的先驱](../Page/S60.md "wikilink")，他们将WebKit框架移植到了[Symbian](../Page/Symbian.md "wikilink")
[S60平台](../Page/S60.md "wikilink")，作为[S60第三版的浏览器内核](../Page/S60.md "wikilink")。

## 现在使用WebKit引擎的浏览器

### 开源

  - [Midori](../Page/Midori.md "wikilink")：当前最新测试版0.1.5所用的引擎版本是WebKitGTK+
    1.1.13
  - [Epiphany](../Page/Epiphany.md "wikilink")：原使用[Gecko](../Page/Gecko.md "wikilink")，2.28版開始改用WebKit
  - [Arora](../Page/Arora.md "wikilink")：当前最新版本号是0.11.0，使用QtWebKit调用Webkit核心
  - [QupZilla](../Page/QupZilla.md "wikilink")：当前最新版本号是1.3.5，使用QtWebKit调用Webkit核心

### 非开源

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Avant_Browser.md" title="wikilink">Avant Browser</a></p></td>
<td><p>当前最新正式版2018 build 1<br />
采用Trident/WebKit/Gecko三引擎。[83]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Lunascape.md" title="wikilink">Lunascape</a></p></td>
<td><p>当前最新正式版6.15.1<br />
采用Trident/WebKit/Gecko三引擎。[84]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Safari.md" title="wikilink">Safari</a></p></td>
<td><p>当前最新版。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Sleipnir.md" title="wikilink">Sleipnir</a></p></td>
<td><p>当前最新正式版6.2.10<br />
采用WebKit引擎。<br />
所用的引擎版本是 Blink 537.36 (Chromium 64.0.3282.140)[85]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/搜狗高速浏览器.md" title="wikilink">搜狗高速浏览器</a></p></td>
<td><p>當前最新正式版7.5.8.27113<br />
其2.0版开始采用Trident/WebKit双引擎。[86]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傲游浏览器.md" title="wikilink">傲游浏览器</a></p></td>
<td><p>当前最新正式版5.1.6.3000。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/QQ浏览器.md" title="wikilink">QQ浏览器</a></p></td>
<td><p>當前最新正式版9.6.11165.400<br />
<a href="../Page/腾讯.md" title="wikilink">腾讯公司的浏览器产品</a>，采用Trident/WebKit双引擎。[87]</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

於2013年2月13日，Opera亦宣布將轉用Webkit引擎。\[88\]\[89\]

## 参考资料

[\*](../Category/Webkit衍生軟體.md "wikilink")
[Category:自由排版引擎](../Category/自由排版引擎.md "wikilink")
[Category:应用程序接口](../Category/应用程序接口.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.
10.
11.

12. KWQ（讀作「quack」）是an implementation of the subset of Qt required to
    make KHTML work on OS X。它is written in Objective C++。

13.

14.

15. [The bitter failure named "safari and
    khtml"](http://www.kdedevelopers.org/node/1002)

16. [Open-source divorce for Apple's
    Safari?](http://news.cnet.com/Open-source-divorce-for-Apples-Safari/2100-1032_3-5703819.html)

17. [WebCore – KHTML – Firefox: Know your
    facts\!](http://www.kdedevelopers.org/node/1049)

18. [Konqueror now passes Acid2](https://blogs.kde.org/node/1129)

19.

20. [Ars at WWDC: Interview with Lars Knoll, creator of
    KHTML](http://arstechnica.com/journals/apple.ars/2007/06/12/ars-at-wwdc-interview-with-lars-knoll-creator-of-khtml)

21.

22. [KDE Development Platform 4.5.0 gains performance, stability, new
    high-speed cache and support for
    WebKit](http://kde.org/announcements/4.5/platform.php)

23.
24. [Next Generation KDE Technologies Ported to
    WebCore](http://dot.kde.org/1121021917/)

25. [*CSS Transforms*](http://webkit.org/blog/130/css-transforms/)

26. [*CSS3 Animations*](http://dev.w3.org/csswg/css3-animations/)

27. [*HTML5 Media
    Support*](http://webkit.org/blog/140/html5-media-support/) by Antti
    Koivisto, *Surfin' Safari* blog, November 12, 2007

28. [Announcing
    SquirrelFish](http://webkit.org/blog/189/announcing-squirrelfish/)

29. [SquirrelFish project](http://trac.webkit.org/wiki/SquirrelFish)

30. [Introducing SquirrelFish
    Extreme](http://webkit.org/blog/214/introducing-squirrelfish-extreme/)

31.

32.

33.

34.

35.
36. [300 million users and move to
    WebKit](https://web.archive.org/web/20130214043259/http://my.opera.com/ODIN/blog/300-million-users-and-move-to-webkit)

37. [Nokia S60 Webkit
    Browser](http://opensource.nokia.com/projects/S60browser/)

38. [Google Chrome, Google’s Browser
    Project](http://blogoscoped.com/archive/2008-09-01-n47.html)

39. [Comic describing the Google Chrome
    Project](http://www.google.com/googlebooks/chrome/)

40.

41. [Epiphany Mailing list – *Announcement: The Future of
    Epiphany*](http://mail.gnome.org/archives/epiphany-list/2008-April/msg00000.html)

42.

43. [A Brand New Steam](http://store.steampowered.com/uiupdate/)

44.

45.

46.

47.

48. [Android Uses
    WebKit](http://webkit.org/blog/142/android-uses-webkit/)

49. [Palm Pre in-depth impressions, video, and huge hands-on
    gallery](http://www.engadget.com/2009/01/08/palm-pre-in-depth-impressions-video-and-huge-hands-on-gallery/)

50.

51. [Syllable WebKit Port, Syllable
    Server](http://www.osnews.com/story.php/18165/Syllable-WebKit-Port-Syllable-Server/)

52.

53. [Cow launched\! |Robert Norris’ Blog on porting WebKit to
    AROS](http://cataclysm.cx/2008/02/18/cow-launched/)

54. [WebKitGTK+ project website](http://webkitgtk.org/)

55. [Alp Toker – WebKit/Gtk+ is
    coming](http://www.atoker.com/blog/2007/06/12/webkitgtk-is-coming/)

56. [QT
    WebKit](http://www.qtsoftware.com/products/library/modular-class-library#info_webkit)


57. [WebKitClutter project website](http://trac.webkit.org/wiki/clutter)

58.
59.

60. [pleyo](http://www.pleyo.org)

61. [See OWB forge](http://www.sand-labs.org/owb)

62. [AmigaOS OWB official page](http://strohmayer.org/)

63.

64. [AROS OWB developer
    page](http://sszymczy.rootnode.net/index.php?menu=projects&submenu=owb)


65.

66.

67.

68.

69.

70.
71. [The WebKit Open Source Project –
    JavaScript](http://webkit.org/projects/javascript/index.html)

72.

73.
74.
75.
76. WebKit.org
    [Drosera](http://trac.webkit.org/projects/webkit/wiki/Drosera) wiki
    article

77.

78.

79. [DeadLink](http://developer.apple.com/safari/mobile.php)

80. [Deadlink](http://nightly.webkit.org/builds/trunk/win/1)

81. [Archived Nightly Builds of
    Trunk](http://nightly.webkit.org/builds/trunk/mac/1)

82. [Deadlink](http://labs.trolltech.com/page/Projects/Internet/WebKit)

83. [關於Avant瀏覽器](http://browser.avantforce.com/)

84. [Lunascape - simple easy to use multi-featured web
    browser](http://www.lunascape.tv/)

85. [Fenrir Inc. - Free Sleipnir Web
    browser](http://www.fenrir-inc.com/jp/sleipnir/note.html)

86. [搜狗高速浏览器首页](http://ie.sogou.com/?f=pinyingw)

87. [QQ浏览器官方网站](http://browser.qq.com)

88. [Opera網誌：每月三億用戶及轉用Webkit](https://web.archive.org/web/20130213134814/http://my.opera.com/haavard/blog/2013/02/13/webkit)，2013年2月13日

89. [Opera月活躍用戶數突破三億大關，將轉向WebKit引擎](http://chinese.engadget.com/2013/02/13/opera-300-million-webkit-switch/)，2013年2月14日